蘋果日報要炒高層 唔 係營業部

市場推廣同銷售，係幫公司搵錢嘅呢個時候炒嗰邊嘅職員會令到收入更加減少。

個大問題係蘋果日報高層睇唔到市場發展方向亂咁增加收費系統減少讀者人數。增加難道。消費者難以適應閱讀。廣告商更加唔會喺嗰度買廣告

蘋果高層搞到生意咁根本就係自己策劃錯誤冇理由將個責任擺落銷售部

因為你規劃嘅貨品根本賣唔去。你就算搵超級銷售員都賣唔出

做好本份算啦

收費報紙點做得住...

典型高層質素低搵營業部黎祭旗

銷售部最大功勞

搞本乜乜相集出嚟食人血饅頭

幫佢吊多一個月命

居然炒？ 毒果高層都SHORT既

Push

Thanks

HI 五毛

蘋果高層搵幾錢個月架

高層都係聽晒老細講 = 肥佬黎

好心會員就分級啦

免費 免費 好撚多全頁廣告 每日只限10篇
低級 1~2蚊日 有廣告 限可能15篇新聞
中級 5蚊日 有廣告 任睇
高級 10蚊日 無廣告 任睇

真心大把淺黃因為佢收錢後轉睇01 or東方
與其係咁不如留返大個觀讀者base
比得起咪比多啲 比唔起咪睇多啲廣告
好過一刀切趕走哂班唔覺得睇新聞要比錢既人

首先問題係有冇咁多廣告俾佢攝

根本就限制黃色資訊流通

貼上群組人地click唔到直接skip

免費果陣年年蝕幾億
咪證明左唔WORK囉

問題係支那杯葛冇廣告呀

講真，蘋果路線不嬲比較師奶，除咗政治原因唔覺得值得買。
以前睇明報，依家就睇立場。

分級制咪幾好，收錢就唔駛睇廣告

你要分清楚係蘋果日報唔得
唔代表全個行業免費報紙唔得

唔可以乜嘢都賴曬落中國嗰度

好多公司都冇同中國做生意都可以搵到好多錢

有冇人同我一樣個個月課金但可能幾日先睇睇一兩篇

依個結構性問題蘋果高層一早知

唔諗方法解決一。係管理層嘅問題

根本係管理層無能

收費咪就係解決方法囉

網絡新聞資訊改變左你入去連登時事台已經可以睇到大部份嘅新聞

蘋果日報高層無能睇唔到依個情況
改變更加增設門檻入去嘅蘋果日報

高層冇能力 自取滅亡

諗出嚟呢個人冇乜商業頭腦

網上面絕大部份資訊都係免費嘅

蘋果高層要諗嘅係點解人哋一定要去睇你蘋果日報

唔係有事就炒前線員工

幾時炒咗班IT9
成撚日login唔到

炒咗IT部先
個介面咁廢

根本唔可以向讀者收費

只能向廣告商收費

正確做法, 係減廣告費, 擴大廣告客戶群, 連細舖都都可以AFFORD到落廣告

個量夠多, 就OK

IT係高層用放隻鑊落去嘅. 唔會炒

方向正確
互聯網世界應該免費開放比用戶
儲夠一定嘅數量用戶嘅時候再同廣告商廣告

蘋果高層無能掉轉咗黎諗。

上去Nextmedia睇咗佢最新財務報告即是截至19年9月嘅半年度報告。p.37 Cashflow Statement 顯示每個月大概要燒三千萬cash。呢檔生意根本唔sustainable。
有錢要捐就捐俾啲年輕嘅手足先啦。

因為大家運動情意結所以俾錢蘋果日報

唔係因為大家需要資訊。準確新聞以睇蘋果日報

咁樣證明蘋果高層根本做唔到蘋果日報成為一份必定要閱讀嘅資訊

你件產品搞成咁你點可以搵銷售員出氣

GOOGLE會收瀏覽者錢, 先比人SEARCH嗎？
唔會
咁點解GOOGLE AD賺大錢？

人地比廣告商自由定價, 自由設BUDGET,
自由設定目標受眾
呢個係已證明成功的互聯網BUSINESS MODEL

毒果仲諗收讀者錢？

管理層應該全撚部炒晒啦, 咁無腦！

SUBSCRIBE 蘋果根本係掉錢落海
佢個管理層用一個唔掂既BUSINESS MODEL去浪費手足寶貴資源
有錢, 直接比手足好過

依靠捐款, 情意結, 係無可能長期維持到一個商業運作的

網頁廢到呢,腸完某篇新聞後,只係列出相關新聞
如果我下一篇無關係既又要返homepage按

腸睇完

外國行返paywall好耐啦
係香港人乞衣先覺得要免費
毒果冇廣告唔係價格問題係政治問題

係睇唔過眼管理層做唔到生意就

炒前線員工有冇搞錯

根本港人就乞衣
人哋搞相集，又話人食人血饅頭，係到扮大支嘢話唔夠錢出聲搞眾籌
一個月五十幾蚊都屌，仲話支持黃色經濟

有
通常都係睇彈出黎個標題
除非真係自己好有興趣

基本上唔住主動㩒入個app

不過全世界所有公司既管理層, 都係咁

我好少見過, 管理層會認自己無能辭職

同埋佢地人到中年, 人工又高, 經濟仲要衰退緊
管理層無咗份工, 就真係失業中年

比我都炒後生 SALES DEPARTMENT, 都保住自己份工先啦

又要供樓, 又要供車, 仔女又要讀名校
邊可能無咗自己份管理層工？

但睇佢上年業績 報紙賺得多過網上
應該係其他地方蝕一丁目嗰啲應該冇得點賺

唔係話唔信你。不過你求其打幾句好難令人信你

你話外國行收費模式市場幾多。大眾新聞資訊有邊個成功案例？
彭博新聞係商業資訊直接喺用戶公司裝機。咁樣收費模式有錢賺

世界上大部份新聞資訊都係免費獲得唔係你所講香港乞兒刻意要求免費

回歸之後政治已經係蘋果經營嘅先決條件 冇廣告係高層管理係依個先決條件之下冇辦法賺錢

俾人封殺就無曬生意？咁你同上水藥房有咩分別，遊客唔買就收皮。幾十萬香港企業去咗邊？幾百萬香港人又去咗邊？

蘋果真係做唔住？

衰 d 咁講當日唔係咁串話唔比本土派出聲實有人肯課，我課比傳真社都唔比蘋果

YES

毒果首先向本土及獨派開火, 迫害咗至少4年

黃絲：藍絲 比例係 6 : 4
獨派佔全港17% (民調)

即係 藍絲 : 泛粉 : 獨派 = 40% : 43% : 17%

毒果原本就係諗住, 唔撚駛要獨派既錢, 只食泛粉就夠

事實, 只食泛粉係咪真係夠？

因果報應！

大把人口爽荷包立, 寧願幾十蚊食個甜品都唔會訂閱
到蘋果最後一期先會爭住買

蘋果食人血饅頭罷買

班高層全部都係擦鞋狗嚟
永遠做嘢只係唔想孭鑊 得過且過
思想又守舊 做新聞跟唔上時代
屌你2020年仲玩視像會議式嘅live on99
識唔少人因為14年而入蘋果想做好佢
但係九成人都因為高層on9而被磨滅團火

流動資產 = HK$531,406,000 (5.3億)

截至２０１９年９月３０日止六個月之未經審核中期業績，公司擁有人應佔虧損３﹒１２億元

你自己計吓仲有多久命？

2020年5月/6月又公布末期業績

睇勢係過唔到今年

班大種乞丐幾十蚊都俾唔起不如死左佢

成行廣告都冇生意，冇訂閱係咪已經執柒咗

連登仔真好笑，佢立場就靠黃，反政府。

然後自己友唔幫襯唔買單，對家就封殺佢，然後就屌鳩佢俾人封殺就冇生意人哋專職做呢樣，你唔買仲屌鳩人 唔識轉彎？到佢搞生意搵錢又屌人食人血饅頭真係你玩埋我果份

你唔去屌d黃店唔係佢度落廣告？呢種連登仔真係賤過閪又要啱心水，又要唔洗錢冇自由都係自己攞嚟，抵撚死。

位尊而無功，俸厚而無勞

彭博終端機可以收數萬蚊一個TERMINAL一年

因為財經資訊, 快一秒可以影響有無數億PROFIT

所以數萬蚊係會比

彭博終端機唔止新聞, 仲可以落盤, 做分析

毒果是做唔到...

我一直覺得蘋果除咗政治原因 同專欄高質外
其他廢到不能

完全兩個唔同世界彭博有記者編輯全部財經專業人士精通各地語言資訊準確迅速

蘋果資訊當係消閑嘅冇所謂
但係要佢哋嘅職員的專業程度。以前成日抄網上新聞同埋用埋啲大陸術語個人覺得蘋果日報麻麻哋

個人覺得明報信報 編輯記者採訪能力比較好

連登呢到好早好多人就比左好多意見
但佢地都冇聽過

課多d金啦高層都係手足黎

其實好多大公司都係咁。呢個係現實

但係蘋果日報過去果一年呢個收費制度再加上社會運動事件令到大家多咗認識佢盤生意

蘋果日報嘅股東 你係想救佢盤生意唔該你炒晒班高層唔係炒營業部

貨今唔係問題依度好多人都有做

嗰啲所謂高層根本做唔到一個可持續發展嘅生意模式就應該快啲炒落嚟

唔好拖林成間公司

淺黃會睇有線 now

D 傳媒sales 根本接唔到生意
蘋果未收錢 幾年前已經冇廣告咁滯
依家連紅媒都比人勁cut廣告
全行幾乎冇得賺
支拿01都要一年蝕幾億
講真唔係仲有人肯比50蚊一早摺左

但佢頭半年蝕多咗，
等埋下半年財報就知work唔work

因為大家運動情意結所以俾錢蘋果日報

呢句真

有可能

樓上有人分析過負債表現有資產未必足夠捱到今年

出面市道非常之差再加上政治成份唔容易有其他財團入股

收費之後開太多平台，又打機又電影咁，係咁燒錢但唔覺有noise，專心做好一兩個平台先再繼續發展其他仲好啦

低成本抗爭

陰謀論去睇係管理層刻意做出更多嘅錯誤

咁半年股東會嗰陣就會話發覺有兩三個錯誤會改正希望股東俾多啲時間佢咁又可以保住自己份工

我睇法相反

黃報紙得蘋果
黃店要賣廣告基本唔使考慮
自動識搵蘋果

諗下點開拓外國市場好過

台灣蘋果做咗數年都收皮啦

漢字文化圈已沒有佢既路

英語文化圈佢又做唔到

Bb 值租，係佢嘅龐大數據庫對財經佬非常有用
新聞類嘅財經資訊只係附帶品
（我相信就算Bb無新聞都會有財經佬俾錢去租用，如果講新聞財經資訊，reuter肯定比Bb更快更強更廣）

黃店有幾多行有餘力又真係需要落廣告

10蚊日一年3650

睇到上面真係笑到仆街
屌自己人仲多過屌對家
道德標準高到

嗯

其實50.4蚊一個月都唔算貴對我嚟講

NYT/WSJ都行緊paywall
當然毒果不論規模同質素都冇得同人比
但根據毒果自己講80萬以上讀者有升級
即係一開始講咩讀者數量下跌都未必成立
當真係80萬人訂，一個月都幾千萬，已經爭好遠

傳媒呢行收入渠道離不開廣告同讀者
既然廣告市場唔正常收縮
（大市差，但一份主要報紙冇可能冇廣告到咁，而呢個政治壓力係近年先越來越明顯）
咁唯有諗辦法令讀者支持
毒果管理層一定係有問題，但唔係因為搞paywall

新聞唔使畀錢睇唔代表佢係免費
身為公共廣播機構嘅BBC咁多年都收緊英國人錢，去到2016年有七成人都支持繼續收，自己諗下點解

真 認同

搞訂閱報紙
咪俾立場搶曬客

市場係要競爭先有進步

又見到啲人血饅頭撚
遲早話自己係黃店都叫食人血饅頭啦

其實我認同蘋果係應該諗下啲方法增加收入
同時又要拎多啲人睇到
網上嗰個收費每日只可以睇一篇
係局限左有啲人睇
其實都好難搞網上嘅營收仲少過報紙

雨革時有買蘋果，後來越來越膠就停買
搞網上收費時覺得今次再唔課金佢就仆硬街
啲人肯三四十蚊買杯茶，但唔肯每個月五十蚊買蘋果

蘋果日報非常識利用電燈推廣佢嘅收費計劃推廣佢嘅特刊

見你當時咁支持運動好多連登仔都會俾錢佢

但係歸根究底蘋果日報提供新聞資訊嘅速度同準確性同一般消費者網上接觸嘅資訊冇乜大分別

咁你冇可能長期上緊連登叫我地俾錢去支持你一個唔成功嘅產品

蘋果日報高層 依家仲炒營業部有冇搞錯

出幾錢請人咪又幾錢質素囉
班友寫到咁爛，你估有人嚟接手咩

如果係本土派根本唔會buy蘋果

要睇新聞係唔會首選蘋果
蘋果開宗明義係反共反政府，賣點係政治傳宣同推動黃色圈
商業廣告只會越來越少
要更多人肯課金支持只可以動之以情
但炒低層只會令到個形像變差

幫全家都課咗但我都係睇立場/蘋果ig多

推

全家都課左呀

即刻貨金

啲廣告彈出黎仲要佔成大半版
個user interface做得都幾差
課金真係叫做支持吓

基本上我睇notification 就夠
要睇長文睇facaebook 大把

全個香港得返蘋果一間黃紙媒，如果執笠香港就得返奶共紙媒

邊有廣告商夠膽係蘋果落廣告

老實講我唔會入app睇新聞
不過subscribe 左純粹支持下

自從佢收錢 我已經冇睇

肥佬唔再插手管理應該有得救

大把人淨係睇content farm同黃圈facebook group之嘛

連登仔教人做生意

咁都冇辦法，冇人很落廣告，而家蘋果唯有等死

叫 張劍虹 去做生意先係笑話？

加價啦！支持得就 $1000 一個月都要俾

又人血饅頭

人血饅頭係事實

蘋果立場咁黃，俾中國封殺有咩出奇。藍店閙完黃絲，黃絲會唔會幫襯？你要問就問點解咁多香港企業/香港人無幫蘋果，而唔是問點解俾人封殺。蘋果facebook咁多like，200萬人都養唔起一間報社？

事實係變咗收費只會令偽黃/淺黃轉去睇hk01/東方
讀者群同影響力都收窄
如果你要支持要人課金大把連登仔/極黃嘅會課金
睇蘋果只係得返政治原因
要睇高質嘅話，蘋果就算吧啦

咁唔收錢做唔住咪摺囉

我寧願佢出多啲人血饅頭

唔做subscription model上年就捱唔到落去啦
Nytimes果啲又咪成功翻生
西方大傳統媒體近年都係咁行
Exposure係幫到你個brand但唔係直接monetize

每人夾小小錢登A1做文宣

紐約時報同蘋果日報根本冇可能相提並論

紐約時報無論
歷史
編輯
採訪
人員質素
公司架構
美國政府嘅關係
商業與及廣告商俾佢品牌信任
英語市場

同香港嘅蘋果日報根本係天同地

紐約時報得起唔代表任何人抄佢嘅方式就會成功

蘋果本榮光已經多貨到我附近7仔擺滿左貨架無人買

唔收費有幾多間做得住呀？蘋果仲要比廣告商封殺一個月50元都比唔起，仲話支持黃色經濟圈。 仲有朝早出街睇下幾多免費報紙做爛市，要蘋果收皮。

50蚊都比唔起支持香港良心傳媒，除咗人形豬同乞衣外我諗唔醒其他
淺乜撚柒黄，話知你底褲深黄把口日日「支持醫護」啦，action speak louder than words
香港充滿住各種垃圾人種就認咗佢啦，真正有心有志者香港半成人口都無呀

根本香港政治環境就唔可以用外國傳媒做直接比較，如果香港仲係純自由市場，蘋果就唔洗咁煩惱啦。

講到白份支拿01好高質咁

未收錢前已經冇廣告所以要收費
唔係收左費d廣告商唔落
唔好將因果關係調轉

你繼續苦行憎式咁屌尻比唔到50蚊既人
除左比你上完高地打飛機自我感覺良好之外
聽到既人唔會因為愧疚而課金

上面個位就提出有建設性提議
唔帶自己咁多冇撚用既情緒落去

資訊有價新聞有價原本係常識，見fb個個group都係content farm洗版鳩share就知香港人仲未有自覺，不過見開始有人屌算係好開始。

奶共咪得啦
你答我有邊份反政府嘅報紙係賺到錢

瘋狂加印

蘋果日報死因根本係比中共杯葛，而多過內在原因
論娛樂性、專欄同吸引力，佢已經係香港報紙之中最好啦
但少公司肯落廣告，搞免費無得做，佢先要轉收費啫
係到好似讀bba紙上談兵咁講佢要點做點做根本不切實際
如果從商業角度嘅，立場蘋果應該要執咗佢止蝕添啦

5蚊日都仲要有廣告
咁嘅價錢好快輸晒market share喎

(TWITTER要人) 肥佬黎被捕單野國際戰線著晒火連登都冇人理

班中學雞講到記者唔洗出糧咁

利申 幫父母課曬蘋果
但自己十日先睇幾篇

攬炒，全部一鑊炒嗮，老闆都無得留低

有班人諗嘢好窄
蘋果生存到，最起碼多個媒體直播著警暴，多個媒體反政府
只考慮自己利益就係人血饅頭啫，啲錢用經費幫到手足嘅有乜問題？
再者賣相集都係蝕少啲咋，講利潤嘅應該執埋蘋果算數添呀
再咁諗嘢黃色經濟圈唔會做得起

最賺錢係旗下隻bfb

入面仲有好多廢老，蘋果創報時已經係度。根本跟唔上時代。又好多人走嚟走去最後都係返嚟做，唔會有新人新作風新諗法。

有整北美版
之前仲有Tomo news
完全攪唔起
仲廢過星島海外版

以前江湖傳聞蘋果記者係轉唔到依兩間做，因為能力要求，方向就因為私怨。相反三間都可以入去蘋果做，不過前兩間有舊人去到蘋果，私下抱怨啲人做嘢唔係好掂。

依十年計計埋埋已經開過好多平台
大部分拍片但係無人睇無noise圍爐自high

馬經高質過其它幾間 一個星期會買兩份就係睇馬經

睇東方，01唔好話自己黃

push畀黎智英睇

認真, 佢10月先開始收錢
睇唔到開始收錢之後, 佢地業績既變化

不過而家經濟唔好, 更加少人落廣告
叫佢地唔收訂閱費, 姐係送佢地去死
遲D都話攪訂閱, 會攪訂閱攪成點

因為編輯成本已經固定
每賣出多一個係佢嘅利利潤
所以蘋果一定係瘋狂推一本書
不斷印刷不斷喺連登嗰度做廣告叫人買

連登仔：嗰啲係乞兒
我心諗：2020仲俾錢睇網上報紙都on99

正解👍
記者編輯語言表達能力思維都次一等始終都會反映係產品上面

讀者覺得質素比起新聞媒體會爭一節

問題係佢根本冇好撚多全頁廣告你估YouTube

佢根本一直冇乜廣告
收費前都

香港自由市場 冇權唔俾人免費報紙
黃色經濟圈已經幫蘋果日報攞咗好多訂閱嘅錢

問題係大家出於感情所以訂閱。唔係覺得有需要去睇佢嘅新聞資訊

一次兩次就支持姐

長期產品唔得冇可能永遠要我哋用感情金錢去支持

講真蘋果班高層真係好廢，如果唔係有共產黨同港共政權，一早汁左

問心 你哋買咗幾多個acc
利伸：兩個

收到廣告就唔洗搞付費會員制啦

長期支持就一定嫁啦，希望佢生性肯改革，唔好剩係做普通賣新聞，要轉下形，否則真係等死。始終香港唔似外國咁報紙咁賣得。

唔係有共產黨蘋果 洗鬼比人打壓

其實一路都唔係好明
點解大家覺得蘋果質素差

如果你睇曬香港中文報紙 蘋果已經係too three

而家蘋果個iOS app排名仲低過tvb news

D高層想奶共止血喎只係肥佬黎死都唔制

你講笑。 蘋果頭三？
唔好同我講支持反對政府

係講新聞質素
記者採訪以及編輯新聞報道能力
有冇上高登連登抄新聞
有冇俾錢做假新聞

可以比得起錢落全版廣告多數都紅底 超級市場又唔會搵佢地 你覺得仲有咩黃色大企業有本錢？

你list下香港top three

大家永遠只係睇到佢啲content farm news，但如果你仔細睇/量化

以獨家/偵查報道計，蘋果明報係最多

傳聞係倒番轉
蘋果最肯比錢 開刊頭十年請晒行業精英
冇番咁上下 好難入去做 做都好快比人炒/自己走

最近5-10年 就難講喇，間間都唔會差太遠

標題黨/嘩眾取寵/少少上綱上線
其實好多份都係咁，好難分邊份比較好，但毒果質素一定唔係top3

幫手推推

新加入既一開始都係高薪挖人架啦
但蘋果垃圾又點會係最近幾年既事
蘋果記者出名作者黎喎

星

pish

星島，經濟，白粉都有裁員，星島仲要減薪
都市日報欠薪停刊

你有無睇過外國傳媒？出名的全部收費

戇鳩，香港大企業落蘋果廣告會得罪西環，封殺唔單只係中資唔落廣告咁簡單

你講得啱

請多幾個記者做新聞好過

毒果做返狗仔隊本行係可以做得好好

攞一開始嚟講根本多餘
明報創報時大俠都高薪請人喇

我知依樣嘢都係零五零六年嘅事
可能佢又係依家入面元老啲人咁啩
只懂話以前點風光唔知依家現實世界
完美回應樓主內容

蘋果做唔住，但奶共報一樣，全行都畀content farm頂死

無聽過日月有真係高薪請
而家可能都有幾個係，但做呢行可以高得去邊

有個廢老同你數廣告，要幾有guts先會係毒果到落

識網抓輕易就立到條片，仲比錢

行內人都知日月係報界富士康

你講得啱

先先參考網上討論區熱門話題然後搵少少資料跟住作埋故仔落去分三日出街

我睇嘅日本日本時代新聞韓國朝鮮日報東亞日報
同埋大部份歐美報紙都唔使錢喎

出名嗰啲全部收＄？
你根本就定義唔到乜嘢出名唔出名同埋有幾多係收錢
就算一兩間外國出名報紙係收錢唔代表咁嘅質素蘋果日報有權去收錢喎？消費者唔係盲㗎

上面都講咗好多人同佢訂閱係因為佢之前運動
叫做比下面幫下佢唔係因為佢嘅質素好好
上面幾多人話訂咗返嚟都冇睇過

可能係狗仔隊出身心態
睇唔清楚唔係乜嘢新聞後面都有黑暗一面
嗰個故事自己加鹽加醋唔會令到份報紙更加好睇

就我黎講， 唔計賣紙，睇news 睇live , 已經俾立場取代左

講得啱
咁樣同你數廣告
一般公司都唔會同你博

係加速蘋果死亡

你講得啱。
好奇怪立場新聞根本間公司同埋人手都好細規模。

除咗連登討論區之外，一般普羅大眾都好多人認識呢個立場新聞

響咁嘅環境之下做到咁嘅成績已經真心唔錯

蘋果高層好似容易比自己嘅妄想症困惑
睇唔清楚讀者真正需要而活係自己平衡時空

例子一蘋果動新聞
當年聽佢話要獨一無二嘅重整案件發生現場
搵人資料蒐集之後模擬案法生經過
結果係點大家有目共睹。燒咗好多錢
讀者根本唔會相信動新聞就係案發現場
啲配音之後仲猛咁比網民恥笑

例子二 成日話紐約時報可以收費模式成功賺錢

人哋係紐約時報，你喺香港蘋果日報

人哋公司架構。職員，編輯，記者質素幾高
紐約時報自己嘅歷史幾輝煌
紐約時報品牌價值幾高一般公司有錢唔一定可以登廣告
人哋嘅英文水準同你自己中文寫作水準
人哋公司做到唔代表你公司都得

仲有而家啱啱加入嘅註冊用戶其實好多係因為上年運動以幫你註冊嘅人。唔係全部因為一定要睇呢份報紙

但係而家高層成日攞住個80萬訂閱用戶黎打飛機

蘋果連鱔稿都要會員先可以睇
真係好撚on9

。觀察力好強

我想屌咪屌，屌得我開心咪得我理由得你地點睇
香港人係垃圾係賤種喎，蘋果課唔課以事論事，我移咗民香港點都唔會影響到我。我只係見到上面個類乜柒淺黃理論覺得你地嘅討論內容異常on9咪笑鳩你地，唔好諗咁多

陳彥霖
林鄭篤灰報告
上2年個國力

都係apple

收錢邊有分有權定無權
只係睇吓有無人肯比啫
講得出「香港人死乞兒」果啲
應該都係無咩真實世界商業知識既9upper
(呢個屌客觀點弱智到相信唔會有人請打手去宣揚)

由頭到尾都係價vs量，同定位問題
做生意我就無資格教黎生啦
不過只想講一個經濟學觀點

點解大家覺得所謂黃店、黃媒就要無條件支持呢？
黃店之間互相競爭係必然發生而且有益既事
當然大家可以一齊比錢吊住啲廢黃店條命，然後唔咁做既人就係仆街出賣手足港豬抵撚死

但客觀經濟學上黎睇，咁做只係大家一齊比錢買垃圾養住廢店一間，最重要係扼殺埋潛在競爭者既空間

蘋果支援抗爭者、調查做得好，但你又知後來者唔會做得更好？如果做得好都執，咪代表大家用錢投左票，表示唔需要呢方面既好。

政治方面，黃圈當然係想奬勵支持抗爭者既店，問題係，你想要一間市值一百萬既店出50%力支持，定係市值一百億既店出1%力支持？

如果間間黃店深黃但無質素就要無條件救，一來市場上最後只會得返啲無乜生產力但好黃既店，二來我相信其實都無可能救到，因為人性就係如此

p.s. 我好記仇，蘋果逼害過本土已經永不錄用

搵邊個都死啦
實體報紙無人買 廣告budget 落晒去social media
會員訂閱 內容貴精不貴多

根本 阻擊tvb/封殺蘋果都係加速佢死亡時間only
潮流既野真係inevitable

玩強迫收費，根本係自取滅亡。

做傳媒最緊要係流通量，接觸面。

話無人落廣告，就要閉門課金，一班小眾嘅水喉幫得幾多。

大把案例，阿寶已經好忙。

利申: 一早收錢就鏟咗個app。舊年發生咁多事，都無係whatsapp傳蘋果新聞，其他人未必睇到，傳嚟把撚。

連登仔(or香港人)過一百字都唔睇
淨係睇懶人包、熱門、標題、熱門標題
我地連登仔需要既只係正負皮同留言

蘋果要賣既唔應該係閱讀權，而係討論權
同連登合作，將paywall設係連登，用app store過數
以後有咩大單野就放上連登先，入去想睇post就比1蚊先，正負皮5蚊，留言10蚊

激進啲可以連keyword都壟斷埋，要比左錢(20蚊)入「陳彥琳」討論專區先得，公海開post有陳彥琳三個字即ban

反正要支持黃店，相信連登仔唔介意比錢

唔覺得邊一間特別好 蘋果都唔係特別差
中規中矩

係囉佢低質報道係多
但高質都真係唔少

壹周刊就比較似作者
蘋果就近3-5年滑落得好快 2010年附近都唔算太差

所以我咪話rank下top three
其實冇咁多選擇

我估大路都係蘋果明報信報經濟
當你計埋端 立場 或者01

你認真數下，蘋果其實唔難Top three

依家都唔會唔請蘋果成個行業都係打通。
除咗某1-2間紅色

查生應該唔會太大方

在文字平面媒體中，英文的《南華早報》繼續成為最具公信力的報紙，而宣稱讀者人數最多的《東方日報》，根據調查所得，名列第11。最近接受電視訪問揚言如果獲准在大陸辦報，他將有能力辦出一份好過《紐約時報》的傳媒商人黎智英，旗下的《蘋果日報》的公信力，在全香港17家報紙中，排名第14。公信力最差的報紙，是《東方日報》的姐妹報《太陽報》。而香港傳統的左派報紙《商報》、《文匯報》及《大公報》，則分別排名第13、第15以及第16。

在公信力方面，認同《明報》公信力最高的比例(21%)，遠高於其讀者比例(7.8%)，相信與其標榜客觀中立的形像有關。相反，《東方日報》及《蘋果日報》雖然各有16%或8%受訪者認為它們有最高公信力，但相比兩者的讀者比例(分別有29%及30%)，《東方日報》和《蘋果日報》讀者認同所讀報章最有公信力的比例分別只有55.2%(《東方日報》)和26.7%

巴打你係咪平行世界

所以我覺得幾難理解你會唔會覺得東方/商報/成報/虎報/星島/其他免費報紙好過蘋果

我唔係話蘋果係最好最勁但市面上其實真係唔多選擇，我覺得真係做得好嘅，其實都係明報信報經濟，01偵查都唔差，如果計埋啲新少少，可能有factwire，鍾意長文可能有端，

點解要將蘋果踩到咁低講到差過商報成報咁

因為呢度冇人睇商報大公文匯
咁蘋果咪係最差囉

你仍然捉唔到個Pt
仲要講自己移民，where’s the pt
同你一開始個reply一樣，衰同一樣野

唔怪之你仲係捉唔到用神
唔緊要，慢慢屌

有
Web d 廣告可以比啲人經google 落
唔一定要Direct buy
經google 啲廣告要幾多有幾多啦

冇大水喉射住就要靠我地

我覺得最On9係我比左錢做會員仲要睇佢啲廣告囉屌
我都比撚左錢點解仲要我睇廣告
一係就分級啦比貴啲唔洗再睇廣告
啲廣告好撚煩呀

公信力最差的報紙，是《東方日報》的姐妹報《太陽報》。

咪時代的調查？仲有太陽報？

蘋果未收費之前，年年蝕幾億元，免費就唔會滅亡？

689未開始數廣告，西環已恐嚇大財團唔可以落蘋果，之後輪到689係FB恐嚇中小型公司，根本無乜公司夠膽落。唔好話恐嚇，根本好多港資公司藍到黑，西環未出聲已自行杯葛。

而且整體廣告市場萎縮，連奶共報都一樣愈出愈薄。

唔課蘋果無所謂，咪課立場以及其他黃媒。但如果份份都唔課，記者食西北風？

冇人落廣告，多人睇又點，千幾人收click當飯食？

笑死。「大雄被胖虎蝦，你只有兩個立場 。支持胖虎或者支持大雄。其他假裝看不到，或者話兩個都有錯都是支持胖虎」。只是夠膽批鬥港豬，唔夠膽批鬥港豬企業？不了，會得罪西環的

蘋果新聞有曬立場 睇野咁偏見 內容又唔廣泛 做唔住係正常

其實有冇諗過而家嘅蘋果日報有冇需要有千幾人

任何企業都要適應環境轉變如果唔係就會滅亡

咁多新媒體出現有啲今少人 第成本都做得唔錯

點解一定要養到自己要一千人以上嘅大集團呢

俾錢蘋果點解唔俾立場

依家擺明係中共封殺先要蝕大錢，成班係都要講到係蘋果盤business run得差
無廣告嘅，靠一個月五十蚊會養到咩
內容整到識飛都無可能啦
黃色媒體中最大宣傳力嘅就係蘋果，蘋果如果收皮嘅，對媒體戰根本好不利

依家已經係3蚊一日任睇，分乜嘢級

其實點解唔諗下精簡架構。慳返啲成本或者是從根本容納唔到你一間公司成千人
根本而家大家睇live同網上新聞例如立場新聞都。都係好精簡嘅公司人手都可以比準確資訊大家

收費有咩問題？

agree

就係唔想蘋果收皮，但佢依家咁玩，只會走入負向循環，越嚟越無人睇，越嚟越窮。

發揮影響力先係最值錢嘅地方，閉門收錢只係掉轉嚟行。

第一個杯葛既唔係誠哥咩

其實肥佬黎比wiki更早搞過網購，1999年搞過 adMart，老餅可能先會記得，可惜走得太前失敗收場。廣告收入少，蘋果早前如果肯借助當時有嘅影響力再搞返網購，甚至作為黃店嘅一個平台，搞大黃色經濟生態圈，咁樣先反而係條生路。

OKOK，仲係怕得罪西環，無人會係蘋果落沓。好吧，港豬都係返歸被圈養，689會心中暗笑。

炒撚左個決定唔用app store 俾錢訂閱既高層去啦

好多人因為要用信用卡而卻步唔訂閱

你班高層食古不化，斤斤計較唔想俾app store 食你個分成，而家搞到咁真係自己攞黎

我唔理佢點 蘋果千其唔好摺呀

睇下大丁個黃標片
我諗google 啲廣告會異曲同工

依家世界上你有冇見到恐龍

以前日日都會睇蘋果日報個網站，依家成年都無睇過。

一個多人聚集嘅網站，要點賺錢唔駛我講嘛。

俱往矣。

個收費方法好唔方便
之前都提過話叫佢加google gift card, 銀行轉賬optopus之類
始終有好多人唔識用visa, PayPal.............咁又左班人買

好聽就未覺醒

蘋果報格都算低
反正都收錢
不如重新搞個份

個個月課緊幾個戶口
用電話登入嗰個戶口
登入完想睇我的訂閱 又要再登入
但呢次登入就永遠話你錯密碼
reset咗幾次 收埋email confirmation再登入都話錯
影埋相搵客戶服務 就咁一句幫你reset咗密碼
屌 我自己都reset咗幾次啦 問題係登入唔到
個CS就咁一句 我哋試過無問題就唔9理我

technical support勁垃圾

蘋果報格直情算係最低

當然，支持運動要加分

講得啱

你比肥佬黎更識做生意，佩服。

依家王維基的網購仲蝕緊錢，如果肥佬黎再搞網購，就係報紙網購兩頭蝕，即刻死得。當年admart時代，蘋果有錢賺而admart蝕，先頂得一陣，依家點搞呀。

係，誠哥同肥佬黎的多年私怨

兩害取其輕，依家閉門收錢都唔會頂得好耐，仲要係條不歸路。

二十年過去，網購接受程度唔同咗，仲可以有好多種玩法，唔一定要同wiki硬鬥。搞得好可以殺出一條血路。

當然樣樣都一成不變，不思進取，點玩都係條死路。

Rest in pieces.

你有道理架

好耐以前，報紙只係報時事，連財經資訊都少，想睇財經要買信報。

後來發展到包羅萬有，有財經，有娛樂，有副刊食買玩消費資訊，有波經馬經，蘋果仲有動新聞同一大堆拍片平台，人手咪愈來愈多。

如果市民只需要一把反對政府的聲音，係唔需要搞咁多周邊嘢，請少D人，課金課少D。

+1
我覺得
一間公司賺唔到錢 點都係管理層問題ga la

你呢紙上談兵就緊係好理想啦

邊度有錢

我淨係見到你智障扮智者

唔緊要，唔好咁苦惱
勉強唔黎自己

【Now新聞台】消息指，蘋果日報裁員至少21人，主要涉及營業和市場部。

消息指，因疫情影響廣告業務，蘋果日報印刷及數碼業務合併，會裁減員工。

壹傳媒工會發言人林偉聰表示，星期三接獲同事求助，據悉至少涉及21名員工，主要是營業和市場部，並不涉及編採部門，他指工會會與管理層會面，跟進及了解事件。

留意多啲新聞啦。
你唔知道唔代表無發生

某程度上黎智英被捕係咪抵死？

咁又唔關事兩件事嚟嘅

蘋果高層決策應該唔關黎智英事？

應該係啲高層擦鞋仔。作故仔亂做資料蒐集叫老細學紐約時報。
大佬啊你做資料蒐集唔該睇吓人哋紐約時報公司幾多人才是得㗎

你睇吓自己蘋果日報嘅水水準。亂咁抄襲世界一級報館嘅生意模式。
咁即係推間公司同老細去死

而家大部分人都係用fb睇新聞
講真你收費唔緊要既
但你又收得奇奇怪怪搞得唔好
啲壹周刊又要分開比搞鬼煩
隻mobile apps啲ui ux又柒
蘋果內部部門同部門之間又極不信任又唔協調
講真我係有比錢睇的
因為有時啲副刊幾有趣咁
不過腥港01雖然紅底 但啲野都幾多元化
睇直播都係只睇立場

唔係講笑。立場新聞咁細嘅公司咁小職員但係現場直播真係做得好好。

有熱誠 同埋寬容度大
蘋果其實睇上去好大好自由
其實入面都幾亂
而且大機構做起野上黎都綁手綁腳
有立場唔代表做野好
我希望立場既記者可以保持初心做落去
香港需要你地

打少陣飛機諗下人生點過啦廢柴 生存隨時都無保障嘅港豬係連登同移咗民嘅人係度芝娃娃式大叫
我真係笑撚到收唔聲 得架唔，吠得開心啲啦loser

仲係到自我安慰

由第一個reply開始一直幫自己搵自尊，好肉酸
慘到要上網搵存在感，仲要今天的我打倒昨天的我

一個係廢柴又無能力移民，又唔敢反抗政權，淨係識上連登度吠
另一個移咗民指住條廢柴嚟笑
邊個慘呢 有on9仔睇呀

Sorry 本身已經有雙重國籍
身邊既人都有
冇咩人好似你咁柒咁都有需要拎出黎打飛機
要幾自悲先要咁

你連point都get唔到
一直自吹自擂
真係好井底

Cry cry cry

市場推廣同銷售佣金制,有錢返先拆佣

柒到不斷拎passport打飛機
點知原來一爬出個井
好多人都有，留返係你個溫層區啦

Yes yes

明報 經濟寫得平實，所以多學校鍾意

學生潛移默化後，覺得呢種新聞先叫好

但論題材獨特性、深入程度，蘋果 01 有線 仲好睇

蘋果啲live真係成日又震又濛

其實係 蘋果嘅人物故事 每個人都好傳奇 好深入
我自己覺得係形象問題 搞到佢地成日要做標題黨咁 但其實內容唔差得過任何一間

利申：有幫蘋果做過野

報紙比人打壓，邊緣化，你教我點玩？

執係遲早問題，而家係buy time

呢個POST好多癮性5毛走晒出黎帶風向

Yes

俾錢方式仲要麻煩 冇得打機咁課

咁當初管理層咁行，你哋有冇出過聲？定認同管理層策略？

On9 咁都叫人血饅頭？

做人唔好輸打贏要，總之比人雞嘅就搵工，轉公司又好轉行又好

無人才係正常，最基層嘅記者一入職搵幾錢？又或者做咗五年嘅記者搵幾錢？

咁都唔算？

連登唔可能評論蘋果
會比人追擊五毛或分化

咪撚再鳩叫加價
蘋果想喺收費同更多人睇之間做平衡
加價有乜所謂, 有錢賺喎
其實佢地未必係咁諗:
如果因而少左訂閱人數反而對資訊流通是四不利
因為得老黎同大紀元係已知嘅黃

不如撐多啲學生哥

我諗係唔想俾apple同google抽水
兩間platform都抽3成

呢個諗法真係on9

netflix 都唔會為左30% 抽水放棄inapp purchase 既客源

蘋果班人鼠目寸光, 無撚錯

有料唔會而家咁

錯晒 報紙先要賣廣告
你買一份實體報紙都大把廣告
十蚊日你估好貴？ 而家實體報紙一份都要十蚊

分級制要推出優惠
基本上 同商家合作推出多優勢
免費冇
好似會員制
正如食店 你有一張類似759會員咭 有77節 搞解有 你都要買第一次嘢引你夠錢先得

如果報紙最大收入就係廣告
你點樣如果擴大黃圈 係自己定位
會員畀錢好正常 未試過咩 namco 夾公仔買張咭都要先畀十蚊先夾得 有啲集團入會送返優惠畀你

如果你係蘋果讀者 仲要付費會員 定期推出優惠 仲要屈臣氏 食店 online shop 等等畀discount 仲要無限量使用 蘋果如果肯同果啲公司做優勢 廣告費平返少少 等公司可以做得更筍優惠

講真 幾十蚊一個月都唔比 仲成日話深黃 真係好on9

一刀切減低自己讀者人數真係笑撚死

完全冇睇 每月照訂

一次性交一年
但一個禮拜都未必睇到一次
志在支持下肥佬黎

Kill

蘋果都做唔住係香港人唔支持姐 睇下平時唔洗成本既野都無人撐 仲要課金既更加唔洗講

肥佬黎快d睇啦

一陣又分化撚出黎鬧人血蘋果

俾左成年錢 我一次都冇入過佢網站

1000%同意。如果Apple 今個月推出Android OS iphone, 班前線sales 賣乜？

係，同盲撐黃店食物唔好食有啲似 （唔好鬧我）

老老實實，堂堂香港第二大報紙宜家要去叩門搵KOL 幫你做說客，你話柒唔柒

蘋果（報紙果間）打算做一個生活 hub，衣食住行你第一個諗起既就係蘋果。所以佢地放左好多錢係果撚台，想俾每個人都可以係上面做直播，等你 up 旅遊又得，up 溝女又得。得左

佢網頁版仲要有啲bug課唔到
下下都話我課左 仲實際上係未課

咁唔係屌 係俾緊意見

We

林夕嗰啲蘋果高層叫老細抄襲紐約時報收費模式之前冇照下塊鏡。人哋紐約時報幾勁人才幾多社會地位幾崇高。你叫蘋果日報扮紐約時報即係直接捧老細去死

娛樂版正喎好多次搞到人仆街家散人亡

其實蘋果有無得諗轉細規模？